\documentclass[a4paper,12pt]{article}
\usepackage[MeX]{polski}
\usepackage[utf8]{inputenc}

%opening
\title{Wydział Matematyki i Informatyki Uniwersytetu
Warmińsko-Mazurskiego}

\author{Adam Stepańczuk}

\begin{document}
\maketitle
Wydział Matematyki i~Informatyki Uniwersytetu Warmińsko-Mazurskiego
 (WMiI) – wydział Uniwersytetu Warmińsko-Mazurskiego
 w~Olsztynie oferujący studia na dwóch kierunkach:
\begin{itemize}
\item Informatyka
\item Matematyka
\end{itemize}

w~trybie studiów stacjonarnych iniestacjonarnych. Ponadto oferuje studia podyplomowe.

Wydział zatrudnia 8 profesorów, 14 doktorów habilitowanych, 53 
doktorów i~28 magistrów.
\section{Misja}
 Misją Wydziału jest:
\begin{itemize}
\item Kształcenie matematyków zdolnych do udziału w~rozwijaniu matematyki i~jej stosowania w~innych działach wiedzy i~w~praktyce;
\item Kształcenie nauczycieli matematyki, nauczycieli matematyki z~fizyką a~także nauczycieli informatyki;
\item Kształcenie profesjonalnych informatyków dla potrzeb gospodarki, administracji, szkolnictwa oraz życia
społecznego;
\item Nauczanie matematyki i~jej działów specjalnych jak statystyka matematyczna, ekonometria,
biomatematyka, ekologia matematyczna, metody numeryczne; fizyki a~w~razie potrzeby i~podstaw
informatyki na wszystkich wydziałach UWM.
\end{itemize}
\section{Opis kierunków}
Na kierunku Informatyka prowadzone są studia stacjonarne i~niestacjonarne:
\begin{itemize}
\item studia pierwszego stopnia --- inżynierskie (7 sem.), sp. inżynieria systemów informatycznych, informatyka
ogólna
\item studia drugiego stopnia --- magisterskie (4 sem.), sp. techniki multimedialne, projektowanie systemów
informatycznych i~sieci komputerowych
\end{itemize}
Na kierunku 
Matematyka
 prowadzone są studia stacjonarne:
\begin{itemize}
\item studia pierwszego stopnia – licencjackie (6 sem.), sp. nauczanie matematyki, matematyka stosowana
\item studia drugiego stopnia – magisterskie (4 sem.), sp. nauczanie matematyki, matematyka stosowana
\end{itemize}
oraz studia niestacjonarne:
\begin{itemize}
\item studia drugiego stopnia – magisterskie (4 sem.), sp. nauczanie matematyki
\end{itemize}
Państwowa Komisja Akredytacyjna w~dniu 19~marca~2009r. oceniła pozytywnie jakość kształcenia na kierunku
Matematyka, natomiast w dniu 12~marca~2015r
. oceniła pozytywnie jakość kształcenia na kierunku
Informatyka.
\section{Struktura organizacyjna}
Katedry:
\begin{itemize}
\item Katedra Algebry i~Geometrii
\item Katedra Analizy i~Równań Różniczkowych
\item Katedra Analizy Zespolonej
\item Katedra Fizyki i~Metod Komputerowych
\item Katedra Fizyki Relatywistycznej
\item Katedra Informatyki i~Badań Operacyjnych
\item Katedra Matematyki Dyskretnej i~Teoretycznych Podstaw Informatyki
\item Katedra Matematyki Stosowanej
\item Katedra Metod Matematycznych Informatyki
\item Katedra Multimediów i~Grafiki Komputerowej
\end{itemize}
Ośrodki:
\begin{itemize}
\item Ośrodek Informatyczno-Sieciowy
\end{itemize}
\section{Władze Wydziału}
Dziekan i~prodziekani
 na kadencję 2016--2020:
\begin{itemize}
\item Dziekan: dr hab. Jan Jakóbowski, prof. UWM
\item Prodziekan ds. nauki: prof. dr hab. Aleksy T
ralle, prof. zw
.
\item Prodziekan ds. studenckich: dr Aleksandra Kiślak-Malinowska
\item Prodziekan ds. kształcenia: dr Piotr Artiemjew
\end{itemize}


\end{document}